1.Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Цыклы нужны для повторения однотипных задач(многократное повторение одного участка кода).

2.Опишите в каких ситуациях вы бы использовали тот или иной цикл в JS.

Цикл for - условие проверяется перед каждой итерацией цикла и если услови верно, тогда выполняется код внутри.

Цикл while - цикл с предварительной проверкой условного выражения.

Цикл do...while - тело цикла выполняется как минимум один раз, после чего выполняется проверка...

3.Что такое явное и неявное приведение (преобразование) типов данных в JS?

явное: Number(value) / String(value) / Boolean(value) / ===

неявное: любое value, где value неявно приводится к логическому типу данных.